% -*- coding: utf-8 -*-
\section*{Liste de symboles mathématiques communs}
\addcontentsline{toc}{section}{Liste de symboles mathématiques communs}%
\begin{description}[labelwidth=5em]
\item[$<$, $>$]
  Inégalités strictes.
\item[$\le$, $\ge$]
  Inégalités.
\item[$\subset$, $\supset$]
  Inclusions strictes.
\item[$\subseteq$, $\supseteq$]
  Inclusions.

  \bigskip
\item[$A \times B$]
  \indexSymbol{AxB@$A \times B$}%
  \index{produit cartésien}%
  le \emphDef{produit cartésien} des ensembles $A$ et $B$,
  c.-à-d. l'ensemble $\{(a, b) \mid a \in A, b \in B\}$.
\item[$\powerset(X)$]
  \indexSymbol{P(X)Z@$\powerset(X)$}%
  \index{ensemble!des parties}%
  \indexEnglish{powerset}{ensemble des parties}%
  l'\emphDef{ensemble des parties} \english{powerset}
  de $X$, c.-à-d. l'ensemble de tous les sous-ensembles $X$.

  \bigskip
\item[$\naturals$]
  \indexSymbol{N@$\naturals$}%
  \index{nombre!naturel}%
  ensemble des \emphDef{nombres naturels} $\{0, 1, 2, 3, \dots\}$.
\item[$\naturals*$]
  \indexSymbol{N@$\naturals$! N*@$\naturals*$}%
  $\{1, 2, 3, \dots\}$, nombres naturels sans le $0$.
\item[$\integers$]
  \indexSymbol{Z@$\integers$}%
  \index{nombre!entier}%
  ensemble des \emphDef{nombres entiers} $\{\dots, -3, -2, -1, 0, 1, 2, 3, \dots\}$.

  \bigskip
\item[$f : X \functionArrow Y$]
  \indexSymbol{X fonction Y@$X \functionArrow Y$}%
  \index{ensemble!de départ}%
  \indexEnglish{domain}{ensemble de départ}%
  \index{ensemble!d'arrivée}%
  \indexEnglish{codomain}{ensemble d'arrivée}%
  Fonction $f$ (dans le sens général, non nécessairement partout définie)
  de l'\emphDef{ensemble de départ} \english{domain} $X$
  vers \emphDef{ensemble d'arrivée} \english{codomain} $Y$.
\item[$\dom(f)$]
  \indexSymbol{dom(f)@$\dom(f)$}%
  \index{domaine de définition}%
  \emphDef{Domaine de définition} de la fonction $f$.
\item[$\img(f)$]
  \indexSymbol{img(f)@$\img(f)$}%
  \index{image}\emphDef{Image} de la fonction $f$, c.-à-d. $\img(f) = f(\dom(f))$.
\item[$f^i(x)$]
  \indexSymbol{f i(x)@$f^i(x)$}%
  \index{fonction!itérée}%
  $i$ième \emphDef{itérée} de la fonction $f$,
  c.-à-d. $f^0(x) = x$ et $f^{i+1}(x) = f(f^i(x))$.
\end{description}



% Local Variables:
%   ispell-local-dictionary: "french"
% End:
